#### 2.

另一位来自法兰克希腊的公主是布里埃纳的瓦尔特的遗孀，命运对她打击很大，她住在罗伯特国王的宫廷或莱切的领地上。1312年11月22日，那不勒斯--她的全权代表是这座城市的大主教亨伯。她不厌其烦地敦促法国国王、那不勒斯国王和教皇通过对加泰罗尼亚人开战来恢复她的儿子沃尔特--雅典公爵的合法继承权。克莱门特五世表现出了一定的不情愿，他自己在阿维尼翁（法国腓力扣留他的地方）的误解也说明了这一点。国王之所以没有谴责教皇博尼法斯八世为异端，只是为了从克莱门特那里获得对圣殿骑士团的谴责，谴责是在 1312 年 3 月的维埃纳会议上进行的。安茹家族的衰弱和阿拉贡的强大在当时不会不受到教皇的欢迎。

当然，他必须对加泰罗尼亚人采取行动。根据公爵夫人的请求和塔兰托的菲利普的迫切愿望，1312 年 5 月 2 日，他号召马耳他骑士团大团长比利亚雷特的富尔科（Fulco of Villaret）与亚凯亚亲王联合起来，以武力将篡夺者驱逐出雅典公国。Dipl. 在该简讯中，该公司被称为 "societas Cathalanorum commorantium in partibus Romaniae"。morari "或 "commorari "一词表明了加泰罗尼亚人的流浪生活；顺便提一下，公司本身和西西里国王也正式使用了这个词。富尔科发现自己的处境在某些方面与公司的处境相似。因为马耳他骑士团在 1291 年托勒密和整个叙利亚落入埃及苏丹的控制之后，在塞浦路斯的利马索尔找到了临时避难所，1309 年又从卡拉马土耳其人和拜占庭人手中夺回了罗得岛，并在那里定居下来。在这个骑士团的统治下，这个神奇的岛屿成为通往埃及和叙利亚、群岛和希腊的关键。但骑士团新国家的建立及其夺取其他岛屿（如斯卡潘托岛、科斯岛、尼西罗斯岛、卡利姆诺斯岛和亚洲海岸的哈里卡尔纳索斯岛）的努力，不得不阻止大团长与加泰罗尼亚人和阿拉贡家族开战。

由于西西里的腓特烈不仅承认了公司对雅典土地的统治权，甚至还将其作为公国与自己的王室联系在一起，因此这位国王对教皇和其他列强的所有主张和告诫都不屑一顾。昂热文人对法国国王菲利普-费尔、纳瓦拉国王路易斯和英格兰国王爱德华计划于 1313 年复活节进行的十字军东征寄予希望，似乎加泰罗尼亚的士兵队伍能在这次东征中被赶出阿提卡，但事实证明这也是徒劳的。

教皇最终求助于西西里的腓特烈的弟弟、阿拉贡国王杰姆，这显然是晚了一步。在 1314 年 1 月 14 日的简讯中，他向国王描述了加泰罗尼亚人的暴行，他们杀害了瓦尔特公爵，驱逐了他的遗孀和子女，掠夺教堂，没收教士和贵族的财产，并继续蹂躏雅典杜卡特。作为这些昔日臣民的天然君主，请国王命令这些强盗将财产归还给合法继承人，并离开雅典公国。Montiliis Carpentorat. Dioc. XIX. Cal. IX. Indices rer. ab Arag. regib. gestar. III的Hisp。教皇称被杀的沃尔特为 "tamquam Christi verus Athleta et fidelis pugil Ecclesiae"，他的一位前任也曾用这句话来称呼安茹的查理。同一天，教皇写信给君士坦丁堡的拉丁宗主教尼古拉，内格罗蓬特主教区是为了供养他： 法国总督任命的公国督军向他求助--这位督军就是当时在阿尔戈斯指挥的富歇奥利斯--希望他能帮助抵御加泰罗尼亚人的持续骚扰；因此宗主教应该劝说公司的首脑们在禁令的威胁下交出战利品并撤离公国。 "Ab olim clamor validus... querelarum de partibus ducatuum Athenarum provenientes apostolicum pulsarunt auditum"；这些抱怨持续了好几年，"jam pluribus annis praeteritis continuata"，为了编年的需要，应该注意到这一点。Raynald, ad a. 1314, n. 9。

阿拉贡的康斯坦莎是约翰-巴特兹皇帝的遗孀，她将君士坦丁堡的权利转让给了阿拉贡国王，因此阿拉贡国王和他在西西里岛的兄弟一样，将目光投向了东方。 Isidoro Carini，Gli Archivi e le Bibl. di Spagna，巴勒莫，1884 年，P.II，fasc. I，第 189 页。他回答教皇说，他对加泰罗尼亚公司没有权力，剥夺胜利的征服者的劳动成果是不对的；布里安公爵瓦尔特的不忠导致了他的垮台；《莫雷亚纪事》也说："et là fu occis par sa coulpe"。最后，加泰罗尼亚人是天主教基督徒，他们可以为罗马教会打击分裂的希腊人提供必要的服务。Pedro, Abarca, Annales histores de los reys de Aragon. XXII, c. 6, n. 9。

现在，克莱门特五世于 4 月 20 日去世，由他的继任者在神圣的王位上继续教廷对雅典征服者毫无结果的努力，支持年轻的王位请求者瓦尔特，强大的西西里统治者保护他，阿拉贡国王支持他，并很快不得不承认威尼斯共和国，而莫雷亚的法兰克国家则处于无力的混乱状态。另一方面，公司的英雄精神在雅典的加泰罗尼亚国家中得以延续，它只能通过征服公国的同样方式生存下去。

对于这些加泰罗尼亚人来说，这是一次胜利，因为他们蔑视教皇和昂热文人，甚至一位伟大的法国人也敢向他们献剑。蒙托邦男爵居伊是维埃纳王储亨伯一世的第三个儿子，拉图尔杜平伯爵家族与他一起统治着王储领地，1314 年，他派遣使者雷恩博-达朗斯（Raymbaud d'Alans）前往底比斯，与公司缔结条约。公司厚颜无耻地将自己视为罗卡福尔特曾经渴望拥有的前帖撒罗尼迦王国的女主人。当然，这个王国对他们来说就像月亮一样遥不可及，因为它属于拜占庭人，而且至少在纸面上已经被流亡的鲍德温二世皇帝卖给了勃艮第公爵休。当时似乎只有公司占据了其中的一部分，也许是位于塞萨利的法萨拉（Pharsala）和多莫科斯（Domokos）。1314 年 3 月 26 日，公司将塞萨洛尼卡正式赠送给了急于在希腊冒险的盖伊，并将一根银杖交到了他的检察官手中，但这并不影响公司自身的权利和对腓特烈国王的忠诚。加泰罗尼亚宰相雅各布-德-萨里亚诺（Jakob de Sarriano）为此起草了一份文件，并保存了下来："Idcirco gratis et ex certa scientia pura et mera liberalitate damus, concedimus... in quant. tamen de nobis est et ad nos dignoscitur spectare, regnum Salonicense, quod nunc a Graecis scismaticis injuste detinetur... 日期 Thebis... 公元 1314 年 4 月 9 日"。公元 1314 年"。Mas Latrie 抄自巴黎国家图书馆，Mélanges Histor. 与此相比，1314 年 10 月 S. Denis 的法令中，Phil the Fair 宣布瓦卢瓦的 Phil、君士坦丁皇帝和勃艮第的 Hugh 在勃艮第的路易与玛蒂尔德结婚之际，将萨洛尼克的所有权利让与路易（同上，第 29 页及以下各页）。

同一天，公司还将底比斯的圣奥梅尔城堡授予了盖伊-德拉图尔，因为该城堡的附属物尚未授予公司的任何成员。这座城堡在加泰罗尼亚人攻占底比斯期间遭到了严重破坏，但 1314 年的特许状显示它已经得到了修复。文本为 "castrum nostrum vocatum Sanctus Adamanus"。Reprinted in Hist. de Dauphine (Geneva 1722), Preuv. 然而，王储的儿子并没有来到希腊，因为尽管他与安茹家族的敌人加泰罗尼亚人结盟，他还是接受了那不勒斯国王罗伯特的邀请，后者于 1314 年 2 月 22 日任命他为伦巴第总指挥。Guido de la Tour 于 1317 年去世。

快乐的弗兰肯军队在被征服的公国以军事力量自居。副王贝伦加尔-埃斯塔纳是一个精力充沛的人，他能够在欧波亚抵抗威尼斯人，并在塞萨利和阿尔塔以及阿尔戈利斯和莫雷亚对安吉洛伊人采取军事行动。在他短暂的统治期间，他总是手持武器，为杰出的加泰罗尼亚雅典国的扩张奠定了最初的安全基础。他很可能于 1316 年在省督所在地底比斯去世，于是公司在任命新的副主教之前，从公司中挑选了一位勇敢的人 Guillelmus Thomasii 担任临时督军和国家摄政王。他们向西西里国王报告了此事，国王确认了这一未经授权的选择。1316年10月8日，他推荐了被他无限期任命为公国大臣的墨西拿人佩特鲁斯-德-阿尔多伊诺（Petrus de Ardoino）担任队长和连长。在亚典娜公国的法兰西人......morancium... ad nostrum vel incliti Infantis Manfredi karissimi fili nostri domini Societatis predicti beneplacitum"，以及 "Transumptum literar. Dni. Regis missarum Guillelmo Thomasii Capitaneo Societ. Exercitus Francor... et eidem exercitui fidelibus suis" (Communal Bibl. Palermo, Ms. Qq. G, 2. fol. 20; copies, consulted by me there; already edited by Buchon, Nouv. Rech. II, p. 394ff.). 在 Cepoy 的描述中（Du Cange II，第 355 页），提到了 "notaire Pierre de Meschine"，当时公司的这位公证人可能与墨西拿的 Petrus de Ardoyno 相同。委托日期是 "VIII Oct. Ind. XV"。这个月的年份是 1316 年。
